韓亞航空入寒冬 高層含總裁全請辭退3成薪、員工放無薪假

〔財經頻道／綜合報導〕去年日韓貿易戰降低訪日旅行需求，加上近來中國武漢肺炎疫情嚴重，南韓航空公司韓亞航空（Aliana Airlines）面臨經營危機，為改善公司財務狀況，宣布包括執行長在內，全體主管請辭、全數員工放10天無薪假。

綜合媒體報導，韓亞航空2019年淨虧損從前一年的962億韓元擴大至6726億韓元；運營虧損從前一年的350億韓元擴大至3682億韓元，虧損的其中一大原因為受日韓貿易戰影響，南韓人自發抵制前往日本旅行。

加上近來中國疫情嚴峻，旅遊需求大幅降低，韓亞航空暫時停止飛往中國26條航線中的12條，韓亞航空在最新聲明中指出，為改善公司的財務狀況，全體高層主管包含執行長，將辭去職務，並將削減年薪20%至40%。

此外，自今日起，約有10500名員工放10天無薪假，其他員工則以不影響航班的方式，加入無薪假行列，來減低支出成本。

韓亞航空 英文Asiana Airline

自由時報校對方面應該小心d